中國教育部：全國只有10%人能操標準普通話 約30%完全不懂

今年9月第三周是第17屆全國推廣普通話宣傳周。本屆推普周主題是：“說好普通話，圓夢你我他”。推普周期間，教育部、國家語言文字工作委員會將於9月15日與福建省人民政府在廈門市共同舉辦第17屆全國推普周開幕式，並將分別與貴州省人民政府於9月19日在貴陽市、與河北省人民政府於9月21日在灤平縣共同舉辦推普周重點活動。

習近平總書記指出“中國夢是國家的、民族的，也是每一個中國人的。”普通話作為國家通用語言，對維持社會協調運轉、提高生產生活水平的作用越來越突出，也是人的全面發展不可替代的要素之一。說好普通話，將每一個中國人的夢想融入中華民族偉大復興的歷史進程，對於共同築就中國夢具有十分重要的意義。

黨的十八大報告指出，要“推廣和規範使用國家通用語言文字”；《國家通用語言文字法》明確規定：“國家推廣普通話，推行規範漢字”；《國家中長期語言文字事業改革和發展規劃綱要》（2012-2020）把“大力推廣和普及國家通用語言文字”作為今後一個時期語言文字工作的首要任務。

今年6月，中國政府與聯合國教科文組織共同舉辦的世界語言大會，以“語言能力與人類文明和社會進步”為主題，明確提出要提升語言能力。大會通過的《蘇州共識》強調，語言能力是激發文化活力，促進認知發展，推動社會進步和經濟繁榮的根本因素。

國家通用語言能力是國民語言能力構成中最重要的內容，不僅關系到國家統一、民族團結、經濟發展、文化傳承和社會進步，而且也是人的綜合素質的最生動、最直觀的體現，對於實現人的成長、成才、成功和全面發展的夢想具有重要的基礎性作用。考慮到我國目前仍有30%人口不會說普通話，另外70%人口中只有10%可以用比較標准的普通話順暢溝通的現實，推廣普通話、提升國民國家通用語言能力的任務依然十分艱巨。

本屆推普周承辦開幕式和重點活動三個地區的語言文字工作各有特色。廈門市對台區位優勢明顯，與寶島台灣具有地緣、血緣、文緣、商緣、法緣等五緣聯系，血脈相通，廈門市以語言文字為媒介和抓手，密切兩岸交往，共同弘揚和傳承中華優秀傳統文化；貴陽市充分結合貴州省少數民族數量多、人口比例大、語言資源豐富的特點，以孔學堂為重要平台，積極推行“國學經典進課堂”戰略、共建“雙語和諧環境建設省級示範點”和“送培送測下鄉”等措施，推普工作成效顯著；灤平縣作為普通話體驗區，充分發揮本縣群眾普通話基礎好、整體水平高的優勢，創立“兩點一中心”的體驗區建設模式，將普通話文化品牌作為推動縣域經濟發展的重要引擎，積極探索文化產業發展新模式。

推普周是1997年由國務院總理辦公會議批准舉辦，從1998年起每年舉辦一屆。全國推普周領導小組由教育部、國家語委、中宣部、文化部、人力資源和社會保障部、新聞出版和廣電總局、國家公務員局、總政治部、共青團中央等九部門組成，共同組織和指導全國推普周活動的開展。

按照慣例，今年全國推普周領導小組辦公室制作了推普宣傳海報和公益宣傳片《說好普通話，圓夢你我他》，將於推普周期間，在中央電視台、中國教育電視台及各地電視台、廣播電台、報紙、網絡等媒體和校園、城區主要廣場、公園、街道宣傳欄、燈箱廣告、電子顯示屏、公交車、出租車等載體上刊播、張貼。

七成入面嘅10%，即係全國嘅7%

垃圾語言

即係你果10%既人應該學其他方言
有乜理由得一成人識講可以當全國標準

普通話能操的嗎

狗屁不通

要好似CCTV咁先叫標準

咁就唔好叫90%遷移你個10%啦

屌一個大國可以有咁多文盲同埋未識用廁所時野蠻人，支那都係收皮啦好嗎

學好普通話 天天操你媽

維護本土文化
反對推普廢粵

數字根本唔重要，分分鐘作出嚟
佢地目的係加快滅地區語言

所以咪要700萬人識支那語拉返高佢囉

知小就咪撚柒住咁逼人用你嘅普通話喇
屌你老母

唔出奇，香港人完全唔識普通話會以為大陸係人都識

其實對中國北方人啤講深圳廣州普通話都係垃圾級

雖然對香港人嚟講深圳人普通話已經好勁
但係佢哋去北京
啲人一樣話佢廢

好欣賞你信支那嘅數據

東北嗰班
山東嗰班
四川嗰班

國民黨勝過中共
係台灣推普(北京話)滅台(語)
現在年青一代大部份唔識講台語

操？操你媽個b

可能你唔知咩係中國定義嘅標準普通話
我聽過有中國北方人話廣東省80-90%人普通話唔正
咁咪符合報導度話得到10%人標準囉